［人權法］眾議員 同參議員版本 有咩分別？邊個好啲？

香港人權及民主法 下一步

2019-10-16 / by martinoei 黃世澤

香港人權及民主法 以 voice vote過咗眾議院呢關，呢個一早如我所寫，依家個波喺senate度，而先眾後參亦係合理，因為眾議院批咗Budget，就一定可以成事，無Budget就無從落實。參議院應該都會過，因為外交法案係槍頭一致，但快定慢，就真係掌於參議院個leader究竟想點玩。

香港人權及民主法 下一步點玩

大家有留意到一點，參議院外交事務委員會係通過咗自己嘅版本 香港人權及民主法 ，喺9月26日Reported to the floor，所以我相信依家majority leader要作出決定，送去floor係Senate自己個版本，定係眾議院嘅版本。McConnell呢啲老練政客，知道唔俾 香港人權及民主法 過，只會累死佢老婆趙小蘭，佢可以拖，但唔可以阻，否則連自己都唔駛再選落去。但拖，絕對可以利用兩個House嘅分歧去做，呢個亦係UK都有嘅玩法，就算House of Lords故意通過一個分歧比較大嘅版本，令最後兩個版本融合嘅時間拖長，藉此拖延法案生效時間。

如果參議院唔要自己嘅版本，立即送眾議院嘅版本去floor，呢個係最快嘅，保證感恩節前送俾總統簽字，因為美國喺Thankgiving後，啲人做嘢就會開始慢，因為喺委員會通過嘅法律，仲要眾議院都通過埋，係唔可以拖太耐，拖得耐又係會有人睇穿手腳(跟住美國傳媒就會查邊個Lobbyist搞事，屆時會有一堆公司好唔得閒)。呢個好睇Marco Rubio，點同McConnell講數。但如果參議院通過自己嘅版本，參眾兩院嘅文本要合併，就算眾議院加快行事，都要聖誕前至通過，相信Trump就要新年後至簽條law，時間就會被拖長。

香港人權及民主法 係眾議院版本好啲，定參議院，定兩者撈埋，呢個我仲要研究下，至俾到一個答案大家。但眾議院咁快通過有一個好明顯作用，就算啲DQ主任，要諗清楚玩唔玩DQ，特別南區果個，因為黃之鋒無論如何，佢係 香港人權及民主法 其中一位Creator，不論你妥唔妥佢，呢個係2014年遮打革命後，Marco Rubio主動關注香港後嘅產物嚟。如果DQ黃之鋒，等同加快美國人要通過成個 香港人權及民主法 嘅進程，南區嘅選舉主任固然唔駛旨意去美國，另一方面，呢個係挑機行為，咁結果一定係最辣版本果個過。同樣道理，佔中九子之一嘅張秀賢如果被DQ，後果都會同DQ黃之鋒相若，因為呢啲涉及佔中或魚蛋革命群雄嘅候選人，美國人會留意住。

但喺美國嘅香港人，請保持游說你嘅參議員，依家火力要集中喺參議員喇。

做文宣手足 / 未做過文宣入一入黎

咁即係有咩分別